

   
 Po posledných turbulenciách a zemetraseniach v najsilnejšej opozičnej strane, došlo ku ráznym krokom, ktoré by mali očistiť jej meno a pozíciu v Slovenskej politike.Naozaj??? 
 Zdá sa mi, že si ešte stále pán predseda SDKú myslí o svojich voličoch, že sú „hlúpučký“ a nedokážu čítať „jeho hru“. Zaujal ma výrok pána Dzurindu, keď sa vyjadril, že pokiaľ nová líderka Radičová vo voľbách nezíska minimálne 20 percent voličov ( pričom za jeho vedenia kampane dosahoval strana maximálne hranicu 18 percent) s jej budúcou spoluprácou už nebudú počítať. Byť na jej mieste tak hneď požiadam o verejné ospravedlnenie za takéto vydieračské útoky, no z tohto postoja je zrejmé jej postavenie v celej tejto maškaráde. Je predsa prinajmenšom smiešne dosadiť na čelo strany osobu, ktorá má byť len akýmsi marketingovým ťahom a akousi náplasťou na oči voličov. Podotýkam, že primárky v SDKú vyhrala pani Žitňanská, nakoľko však SDKÚ po nevyriešených a nevysvetlených kauzách horí pod zadkom zvolili si do čela  mediáne známu tvár ktorá je navonok prezentovaná, akoby so starými maniermi strany nemala nič spoločné. Snaha o očistenie strany a o opätovné získanie voličov, ktorí odišli do konkurenčnej SAS, može však výjsť navnivoč, keďže v pozadí stále striehne bývali predseda strany, ktorého sa pred voľbami snažia čé najlepšie zatajiť. Stále však platí, že povolebné rokovania sa konajú na úrovni predsedov strán nie marketingových lídrov. No na unfair praktiky zo strany SDKú sme  si hádam už  zvykli.  
 Po prečítaní  si rozhovoru ktorý bol uverejnený v jednom nemenovanom pravicovom týždenníku, kde novonastolená vodkyňa pravice prezentovala svoje názory, mi miestami nebolo jasné, či pani Radičová háji záujmy pravice alebo  ľavice. Stále omieľanie frázy sociálny štát, mi skôr evokovalo ľavicovú líderku ešte z čias komunizmu. V jej víziách o budúcom smerovaní politiky sa ukazovali len sociálne programy pre ľudí, prerozdeľovanie verejných financií a zvyšovanie financovania vysokého školstva. No kde ostali stále predhadzované hodnoty pravice, ktoré su nam prezentované ako jedine správne??? Je úbohe siahať po programe ľavice, len z dôvodu vysokých volebných preferencií a dúfať, že im to opäť voliči uveria.  Toto má byť tou údajne  jedinou správnou alternatívou voči súčasnej vláde?   Ale veď Slovensko potrebuje nové riešenia na prekonanie hospodárskej krízy. Najviac  zarážajúcou bola jej odpoveď na otázku redaktora, o prerozdeľovaní verejných financií , kde sa ukázala jej vzdelanostná úroveň. Jediné, čo ju pri tejto téme napadlo bolo školstvo a oblasť sociálnych vecí... Takéto vyjadrearnie , by za žiadných okolnosti nemala verejne povedať osoba, ktorá by mohla byť  nebodaj našou budúcou premiérkou. ( ale hádam nie je až natoľko naivná, že si myslí že pán Dzurinda bude na dovolenke večne J ) 
 Možno si pán Dzurinda myslel, že dosadením mediálne známej tváre, ktorú verejne podporuje  „ slovenská smotánka“ sa zabudne na jeho kauzy o financovaní jeho strany, či strate 19 miliónov korún z kasy SDKú, no je na omyle a dúfam, že nie som jediný ,ktorý mu neskočí na jeho hru  ... 
   

